[The_Gate_of_Chongyi_Christian_Church_in_Hangzhou_2.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Gate_of_Chongyi_Christian_Church_in_Hangzhou_2.JPG "fig:The_Gate_of_Chongyi_Christian_Church_in_Hangzhou_2.JPG")

**崇一堂**是位于中国[杭州的一座大型基督教堂](../Page/杭州.md "wikilink")。该教堂最初位于杭州新巷一号（现[清泰街新开弄](../Page/清泰街.md "wikilink")），现位于杭州市[江干区新塘路](../Page/江干区.md "wikilink")26-28号，是中国当年规模最大的传教差会—[内地会在中国建立的第一所教堂](../Page/内地会.md "wikilink")。

## 历史

1866年11月，内地会会创始人[戴德生牧师率领第一批](../Page/戴德生.md "wikilink")20名内地会传教士来到中国，以杭州为基地，然后扩展到其它地区。1902年，崇一堂在清泰街77号落成。崇一堂是后来杭州的2座内地会教堂（崇一堂、敬一堂）之一。1958年实行联合礼拜后，崇一堂被改为铁路材料仓库及铁路医院。

2000年，由于杭州市基督徒人数不断增加，杭州市政府同意易地复建崇一堂。2005年5月在[江干区新塘路落成了目前中国规模最大的礼拜堂](../Page/江干区.md "wikilink")：总面积为12480平方米，其中教堂建筑为7299平方米，有5500个座位，屋顶的十字架高77米，成为迄今全球最大华人基督教堂\[1\]。教堂的设计采用了扇形会幕式，和十字采光天窗。视听觉效果较好。

## 顾约瑟被捕

2016年1月29日，浙江省基督教协会官网发表公告，称顾约瑟牧师因涉嫌挪用资金罪等经济问题被调查。称顾约瑟在担任杭州市基督教崇一堂主任牧师期间，挪用资金数额巨大，经杭州市人民检察院批准，被杭州市公安局依法逮捕，已进入司法程序。\[2\]2015年，顾约瑟牧师发表公开信批评浙江省政府强行[拆除教堂十字架的行为](../Page/浙江强拆十字架运动.md "wikilink")，后来被“崇一堂”解职。2016年3月，顾约瑟被[取保候审并受到监视居住](../Page/取保候审.md "wikilink")。2017年1月7日，顾约瑟再次因“挪用资金罪”被杭州警方逮捕\[3\]。

## 聚会时间

| 主日聚会              | 青少年聚会            | 慕道班&学道班          | 青年聚会             | 祷告会                             | 查经祷告会            |
| ----------------- | ---------------- | ---------------- | ---------------- | ------------------------------- | ---------------- |
| 周日第一堂 07:30-09:30 | 周日上午 09:45-11:30 | 周日晚上 18:40-20:35 | 周二晚上 18:45-20:45 | <big>**周五晚上 18:50-21:00**</big> | 周六早上 08:00-09:30 |
| 周日第二堂 10:00-11:30 |                  |                  |                  |                                 |                  |

## 参考资料

## 外部链接

  - [杭州崇一堂](http://www.chongyitang.org/)
  - [全球最大华人基督教堂:杭州崇一堂](http://yp.gospeltimes.cn/store.php?id=772)

[Category:杭州新教教堂](../Category/杭州新教教堂.md "wikilink")
[Category:江干区](../Category/江干区.md "wikilink")
[Category:2005年完工建築物](../Category/2005年完工建築物.md "wikilink")
[Category:中國之最](../Category/中國之最.md "wikilink")

1.
2.  [浙江省基督教协会会长顾约瑟牧师因经济问题被查](http://news.ifeng.com/a/20160131/47310628_0.shtml#_zbs_baidu_bk)
3.